簡單論證 只可以月供指數 唔可以月供個股

依到指既指數係 大型主要股票指數ETF ，並非期指。

指數ETF係含 有利既selection bias 跟survivorship bias，因為佢係起該地區既全部股票中 抽取最強既股票。例如： 就係起2300個香港上市股票中 抽約50個股票。SPY就係起3500個股票中 抽500個。日本Nikkei 225就係起3600個股票中 抽最強225個。歐洲STOXX 600亦一樣。

而依啲指數ETF會根據該股票佔該指數既市值比例，去決定ETF issuer要投資該股票幾多。簡單啲講：如果該股票起過去一 段時間都表現好好，佢既比例就會上升：如果該股票起過去一段時間都好差，佢既比例就會下降。因此指數ETF 裏面算係含有rotational momentum strategy。

而由於依個性質，股票指數ETF永遠唔會下跌至0。

另外一點，股票指數往往會跟 該地區既經濟有正向correlation。如果該地區經濟差，往往政府會為左穩定經濟，而推出有利既政策。簡單意思：政府唔會咁易比 股票指數下跌。日本央行加碼投資日本指數ETF、最近既US Fed Rate Cut就係好例子......

另一點從數據分析既就係 股票指數ETF既return distribution 會輕微向右傾斜，姐係投資ETF唔係一個50/50既遊戲，可能係一個45/55既遊戲。依個觀點 係透過 大型金融隨機實驗 而成。

最後一點，往往一間上市企業既平均壽命只有25年。你睇下2000年時既股票，又或者2008，有幾多依加仲起到！！！

起依一到，我只想提出：如果你只係想月供，你只可以選擇投資SPY/VOO，又或者一籃子投資 世界100強/500強公司，又或者投資IOO（可惜無中國股票）。投資全球大型股票既原因 係因為你係起全球近10萬間上市公司中 抽最強既精英股票出黎。

當然如果你只係將佢當作睹博娛樂，咪睇完就算。但如果你真心想發達，想退休前至少有下幾百到一千萬洗，就唔該聽下我忠言。

如果你有興趣學習quant trading，可以加入我地既tg group。但注意⚠️依個group 係好學術，只係for對金融市場、統計學極度有興趣既人加入。

TG group:

Facebook: Matroid Evolved (Dicer)

補充一點，點解SPY/VOO都會係考慮之中？ 係因為起金融傳染病角度睇，美國股市唔會被反向傳染。起過去近百年，美國股市都有依個特性，當然可能係因為佢既市值係全球最大 或者其他因素導致。

但只要回望番全球其他股票市場，例如對比1997亞洲金融風暴、英國脫歐、歐盟危機、中國股市2015崩盤、日本1980泡沫，你就會認同我既觀點。

另外，幾時要賣？當VIX>30/40時，就要賣。當VIX<20，可能就要不斷加注？

根據一般研究 以及 我自己既研究，vix>40 就賣，往往compound return %會係最高，但sharpe ratio跟Calmar ratio會有所下降。

但一般想最穩穩陣，就係VIX>20 就賣。

又搵水魚

評語:

舖排略嫌過急, 但冇入人地post宣傳

4/10

隨你點講啦。🙂

總之信唔信我既忠言 就係你地既選擇。反正你地輸到跳樓都與我無關🙂

咪繼續all in one stock囉，話唔定個tesla就係下一個AAPL/FANG，又或者係下一個Worldcom 走向破產。who know?

依個post只係旨在說明 Index ETF既右邊既distribution area係比左邊大。

完～🙂